\newpage
\section{Durchführung}
Der Versuch besteht aus einem HeNe-Laser, der kohärentes und schwach divergentes Licht der Wellenlänge $\lambda=632.8$\,nm aussendet. In Abbildung \ref{fig:Versuchsaufbau} ist der Versuchsaufbau dargestellt. Die konkave und konvexe Linse müssen im richtigen Abstand zueinander stehen, sodass das Objekt im Brennpunkt der Linsen ist und diese das Licht aufweiten, aber parallel lassen. 
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.85]{figures/durchfuehrung.png}
    \caption{Schematische Darstellung des Versuchsaufbaus, Sicht von oben \cite{LP}.}
    \label{fig:Versuchsaufbau}
\end{figure}
In das verbreiterte Licht des Lasers wird nun eine des beugenden Strukturen gestellt. Die Interferenz kann dann an der Fotodiode beobachtet werden. Der eingestellte Abstand zwischen Objekt und Fotodiode wird notiert.
\subsection{Justierung des Strahlengangs}
Zunächst soll das Lichtbündel entsprechend aufgeweitet werden. Für jedes Objekt soll der Laserstrahl parallel das gesamte Objekt ausleuchten, sodass das Interferenzbild symmetrisch und homogen auf dem Schirm erscheint.
\subsection{Messung des Identitätsverlaufs}
Für die Objekte Spalt, Steg, Kreisblende, Doppelblenden mit unterschiedlichen Abständen zwischen den Löchern und einem Gitter wird die Intensitätsverteilung am Schirm gemessen. Es soll darauf geachtet werden, die Objekte nicht mit dem Finger anzufassen, weil das Fett auf dem Glas durch die Veränderung des Brechungsindexes das Beugungsbild erheblich verfälschen kann Für die ersten drei Objekte soll die Messung vom vierten Nebenminimum links des Hauptmaximums bis zum vierten Nebenminimum rechts des Haumtmaximums durchgeführt werden. Für die Doppellochblende und das Gitter reicht eine Messung bis zum ersten Nebenmaximum in beide Richtungen. Über das Programm am Computer kann die Fotodiode manuell auf die entsprechende Position eingestellt werden. Es soll eine SChrittweite kleiner als 50 gemessen werden. 400 Schritte entsprechen 1\,mm, woraus man die Anzahl der benötigten Messungen berechnen kann. Für niedrige Intensitäten am Randbereich soll die Messung mit einem maximalen Bereich von 1\,V, für die höheren Intensitäten nahe des Hauptmaximums erneut eine Messung mit maximalen Messbereich von 10\,V durchgeführt werden, was für die Randbereiche zu einer Verbesserung der Auflösung führt. Nach jeder Messung sollte mit dem aufgezeichneten Graphen oder einem schnellen Plot der Daten überprüft werden, ob die Messungen dem erwarteten Interferenzbild entsprechen. 